2016年售予神秘買家

2019年01月15日

2016年售予神秘買家

順豐創辦人王衛

【本報訊】台灣順豐速運2007年成立，主要股東原為香港巧順投資，順豐創辦人王衛太太鄧麗貞則控制香港巧順。根據順豐2017年報，巧順投資2016年3月31日將台灣順豐速運轉讓予獨立第三方，沒有提及買家身份。2017年3月31日起，台灣順豐速運不再與順豐存在關聯關係。

如以2016年計，台灣順豐聯運及貨代相關業務收入達3.2億元（人民幣，下同），而航空運費收入達3,775萬元。目前台灣順豐已找不到公司發展歷程，而香港業務則繼續由總公司營運。

相關新聞：香港順豐限制書籍寄台

台順豐為外資子公司

根據順豐集團2017年公司債券募集說明書，順豐香港2006年10月24日在香港登記成立，為順豐企業（BVI）有限公司全資子公司。順豐香港為發行人海外業務的持股平台。2014年5月28日，順豐企業有限公司與順豐控股有限簽訂《股份買賣協定》，經協商一致，順豐企業有限公司將其持有的順豐香港一股股份以一港元轉讓給順豐控股。至2017年，順豐集團持順豐控股76%，而王衛則持順豐集團99.99%。據公司註冊處資料，順豐速運（香港）有限公司目前由順豐控股有限公司持有。現時台灣順豐速運股份有限公司則只顯示為「僑外資」（外資子公司）。

王衛6歲時隨父母來港定居，22歲在砵蘭街創辦順豐速運。2017年2月24日，順豐速運於A股借殼上市，上市後連升四日，更因過度炒作引起內地部門關注。公司股價曾升至62.91元，至昨日收報32.6元，高位計跌近一半，市值為1,440億元。順豐去年淨利為47.7億元，按年升14.1%。有指王衛曾擁有香港永久居留權，但他為去除順豐外商地位，早年向內地申請放棄香港居留權，轉為中國公民。

■記者黃尹華

上一則
上一則
台順豐速遞員拒收書運港 發言人：非公司政策 學者籲抵制

下一則
下一則
香港順豐限制書籍寄台

香港順豐限制書籍寄台
台順豐速遞員 拒收書運港發言人：非公司政策 學者籲抵制